\chapter{Pendahuluan}

\section{Latar Belakang}

Teknologi informasi berkembang dengan baik sehingga dapat membantu manusia dalam menyelesaikan suatu kegiatan penyimpanan, penyampaian dan pengolahan suatu informasi \cite{nuryanto2012sejarah}. Hal tersebut memungkinkan sebuah informasi akan semakin mudah untuk dijadikan sebuah pesan yang dapat membantu manusia dalam berkomunikasi satu sama lain \cite{nurhakim2015dunia}. Oleh karena itu perkembangan teknologi informasi tersebut dimanfaatkan oleh penulis untuk membangun sebuah sistem yang dapat mengolah bahasa isyarat kedalam bentuk teks.
	
Pada saat ini manusia umumnya berkomunikasi menggunakan lisan atau tulisan untuk menyampaikan sebuah informasi, akan tetapi cara tersebut tidak dapat dilakukan oleh penderita tunarungu dan tunawicara karena memiliki keterbatasan dalam melakukan komunikasi secara lisan ataupun tulisan \cite{dutta2015double}. Maka dari itu bahasa isyarat menjadi salah satu cara yang digunakan penderita tunarungu dan tunawicara berkomunikasi satu sama lain untuk menyampaikan sebuah informasi, akan tetapi cara tersebut juga yang menjadi keterbatasan bagi mereka yang tidak memiliki pemahaman dalam menggunakan bahasa isyarat.
	
Pengolahan bahasa isyarat kedalam bentuk teks menjadi sebuah permasalahan yang didapat dan permasalahan tersebut dapat diatasi dengan dukungan beberapa metode yang dapat memperhitungkan setiap objek pada gambar untuk mempelajari setiap gambar berdasarkan piksel yang terdapat pada gambar tersebut \cite{bantupalli2018american}. Oleh karena itu permasalahan tersebut menjadi sebuah acuan oleh penulis untuk melakukan sebuah penelitian terkait dengan melakukan pembangunan sebuah sistem yang dapat mengolah bahasa isyarat kedalam bentuk teks.

Pada saat ini penggunaan metode \textit{convolutional neural network} digunakan untuk membantu sistem mengenali setiap gambar yang diambil berdasarkan piksel pada sebuah gambar yang didapat dari hasil pengumpulan dan pelatihan data sehingga keluaran yang didapat memberikan hasil pencocokan yang akurat terhadap objek utama yang ada \cite{ji2017sign}. Oleh karena itu pada penilitian ini penulis menerapkan metode \textit{convolutional neural network} untuk membantu proses pembangunan sistem yang dapat mengolah bahasa isyarat kedalam bentuk teks.

\section{Identifikasi Masalah}
Berdasarkan latar belakang diatas terdapat sebuah masalah dapat di identifikasi, sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Bagaimana cara menerapkan metode \textit{convolutional neural netowork} pada sebuah sistem agar dapat melakukan proses pengumpulan dan pelatihan data pada sebuah \textit{dataset} ?
    \item Bagaimana cara menerapkan metode \textit{convolutional neural network} pada sebuah sistem agar dapat melakukan proses pengolahan pada bahasa isyarat menjadi sebuah bentuk teks ?
    \item Bagaimana cara menguji sistem pengolahan bahasa isyarat menjadi sebuah bentuk teks kepada penderita tunarungu dan tunawicara agar dapat berkomunikasi dengan manusia normal ?
\end{enumerate}

\section{Tujuan dan Manfaat}
Berdasarkan identifikasi masalah diatas sebuah tujuan dan manfaat dapat di simpulkan, sebagai berikut :

\subsection{Tujuan}
Berdasarkan identifikasi masalah diatas terdapat sebuah tujuan yang dapat disampaikan, sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Menerapkan metode \textit{convolutional neural network} pada sebuah sistem agar dapat melakukan proses pengumpulan dan pelatihan data pada sebuah \textit{dataset}.
    \item Menerapkan metode \textit{convolutional neural network} pada sebuah sistem agar dapat melakukan proses pengolahan pada bahasa isyarat menjadi sebuah bentuk teks.
    \item Menguji sistem pengolahan bahasa isyarat menjadi sebuah bentuk teks kepada penderita tunarungu dan tunawicara agar dapat berkomunikasi dengan manusia normal
\end{enumerate}

\subsection{Manfaat}
Berdasarkan identifikasi masalah diatas terdapat sebuah manfaat yang dapat disampaikan, sebagai berikut :
\begin{enumerate}
	\item Memberikan sistem yang dapat melakukan proses pengolahan bahasa isyarat menjadi sebuah bentuk teks dengan penggunaan pola alfabet bahasa isyarat amerika.
	\item Memberikan sistem yang dapat membantu penderita tunarungu dan tunawicara untuk berkomunikasi dengan manusia normal dengan penggunaan pola alfabet bahasa isayarat amerika.
	\item Memberikan wawasan terhadap pembaca terkait dengan penerapan  metode \textit{convolutional neural network} pada sistem pengolahan bahasa isayarat menjadi sebuah bentuk teks.
	\item Memberikan wawasan terhadap pembaca terkait dengan penggunaan pola alfabet bahasa isayarat amerika yang diterapkan pada sistem pengolahan bahasa isyarat menjadi sebuah bentuk teks.
\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
Berdasarkan latar belakang, masalah, tujuan dan manfaat terdapat ruang lingkup dalam penelitian ini, sebagai berikut :
\begin{enumerate}
	\item Pada penelitian ini peneliti melakukan penerapan metode \textit{convolutional neural netowork} pada sebuah sistem digunakan untuk membantu sistem agar dapat melakukan proses pengumpulan dan pelatihan data pada sebuah \textit{dataset}.
	\item Pada penelitian ini peneliti melakukan penerapan metode \textit{convolutional neural netowork} pada sebuah sistem digunakan untuk membantu sistem agar dapat melakukan proses pengolahan pada bahasa isyarat menjadi sebuah bentuk teks.
	\item Pada penelitian ini peneliti menguji sistem pengolahan bahasa isyarat menjadi sebuah bentuk teks kepada penderita tunarungu dan tunawicara yang berada di SLB Negeri Cicendo Bandung.
\end{enumerate}
